如何面對寵物離世？

貓貓今朝離開了
知道佢已經盡咗力
護士話佢就算好痛好病
每當行過望佢
佢都會好精靈
好心痛。。。

時間。。。。

明白
很傷痛....

我第一隻慘死都辛苦左好耐
而家骨灰仲在家

你信輪迴既話
其實你即係你隻寵物 無分彼此
你信耶穌 即係天家會重遇
咁諗會好過d
呢個世界冇真正既分開

佢陪你嘅時間好似好有限
但係你已經陪咗佢嘅一世

離別之所以傷心都係因為之前有過回憶
唔好忘記佢 永遠當佢係家人

紋身
永久紀念

以前鄉下隻狗死左直接煮黎食

喊左出黎....

你個名改得啱 下隻就係你

所以自去己永遠唔會養寵物
玩下人地屋企d貓貓狗狗算
呢d事只能用時間去沖刷

你都弱撚智

真心，領養一隻返黎，你就會可以說服自己一隻走咗就係為咗騰空地方比另一隻

無錯

我隻狗早兩星期走左，走得好突然 頭個星期日日喊到仆街。

但冷靜左少少 再諗下，我相信佢成世好食好住 咁多人錫，一定成世狗都好開心 不過真係好掛住佢

每當睇返佢任何相都會喊
個衰仔識認鏡頭
知你影佢會擺衰個樣

我其實當佢係自己仔女
日日陪我訓教
同埋佢真係好年輕。。。
我完全冇心理準備佢咁早就走
當然我好相信終有一日會相遇
或者係另一個形式嚟相見

佢愛你

一定會再見的

其實可能我疏忽咗
如果唔係唔會咁快就完結
佢得一歲仔。。。

由佢出世個下已經當佢係家人
唔知係咪因為見證住佢誕生
所以宜加個心好似缺少咗

會的
雖然好怕痛
但也比不上他所受的

直接block佢算 冇心情屌佢

釋懷唔到

我會領養
如果搵到一隻同佢相似
不過機率好低。。。
因為佢係隻特別色嘅唐貓

我都相信佢冇怪我地
佢都知我哋盡咗力
但真係唔捨得。。。

我好明白
保重啊

呢d事只能夠自己面對

支那仔

小學嘅時候老媽子領養左隻老貓貓，以前隻老鬼最鍾意霸住我個枕頭，唔俾我訓，仲成日俾面色我睇。中學有一日佢老死左，我依家每一次諗番起都會想喊，但呢d係美好嘅回憶黎架，po主節哀順變啦

主子過左身一排 到依加都未平復到 諗住遲下去紋身每日都好掛住佢 見到咩都諗起佢 唉

同我隻貓一樣 都係早2星期走 絕育出事 先8個月大
真係好難接受到 不過早幾日朋友送咗隻新貓比我
但真係取代唔到舊貓喺我心目中嘅地位
我都好掛住佢 仲好自責

我都book咗紋身

謝謝

每一個家人都係獨一無二
無法取代

我打算紋佢最靚仔嘅樣
銘記同佢快樂嘅時光

介唔介意講下絕育出咗咩事
在心中記掛著同佢回憶
我隻仔都係一歲仔
呢件事令我覺得生命真係好脆弱

係我疏忽 無check咗佢有無心臟病先
先天心臟病 睇過幾個獸醫都話佢好健康 我就輕視咗
絕育完就心臟病帶 然後肺積水導致心衰竭 好快就走咗

我隻狗都因為嚴重貧血要輸血 但係佢心臟本身有好嚴重嘅雜音 琴日因為肺積水都走咗
好掛住佢 屋企每個角落都係佢喺度行緊攤緊

我隻仔都係尋日走咗
佢異物塞腸我哋有好大責任
唔應該放細小嘅嘢係房
佢食唔到嘢同藥又冇即時帶佢睇第二個醫生
到發現同做手術前佢身體都好差
但佢捱得過 醒返仲好精靈
點知原來只係個傻豬死頂俾我哋見下佢

最心痛係眼白白睇住咁珍貴嘅生命流失咗
而之前明明有好多機會可以救得返佢

今朝返瞓時夢見你好開心咁跑嚟跑去
係咪你特登返嚟睇我哋啊 傻豬

我頭果個星期喊到癲咁 到而家都唔太敢睇返佢啲相
一睇就喊 最記得最後打針比佢走果刻 佢口鼻即刻流晒啲肺積水出嚟

一歲就走？咩事

Nice
好唔好食?

拖左好耐？

唔係去咗第二間睇醫生都唔知入面有嘢
第一間照過X光話冇事 好正常

咁係個醫生問題....

異物塞腸令佢唔肯食嘢（當時唔知）
睇咗第一間醫生照X光話冇問題
打完止嘔針情況轉差
係屋企過咗一日 佢唔飲水唔食嘢
即刻帶佢睇多次第一間
當時已嚴重脫水
去咗第二間夜診 留院吊鹽水+照x光先知入面有嘢
醫生話等佢情況好啲
必須要開刀做手術
如果佢唔做手術都係會死

手術成功過咗
個手術途中嘔過有肺炎
夜晚去睇佢 精神返好多
醫士等佢情況好啲可以嘗試食少少野
探完佢之後講電話話佢係危險期中穩定返
然後第二日即係尋日朝早
個傻豬趁醫生護士去開會就走咗了

係 本身想追究的
但第二間負責照顧佢個護士話因為貓貓身體結構太細
所以可能未必照到
護士話佢其實已經好叻 佢都覺得好可惜

但護士叮囑我哋叫我哋以後小心注意細小物件

護士仲話佢求生意志好強
就算佢身體好痛
但每次護士行過望吓佢都會擘大隻眼望住佢
俾個好精神嘅樣佢

我隻貓8個睇左個黃綠醫生
搞到粒腫瘤去到一歲侵蝕埋骨先發現
個病好罕見係唔會擴散轉移，但會不斷大既良性瘤，一早發現切就會醫到
宜家切完大半年仲要日日驚佢翻發
因為個外科醫生話生到去鼻腔附近切唔乾淨

8個月大

講真真係你責任 如有我隻貓無啦啦唔食野我一定會即刻帶佢睇醫生。同埋食異物應該都係你地無收好擺d野

你要知道佢今世已完成任務，佢要走下一程路，多謝你

就係頭一日嘔得好勁已經帶咗佢去睇醫生
然後醫生同我哋講胰臟發炎會唔肯食嘢要逼佢食
返到去又飲過水然後又嘔
我哋以為因為佢太痛所以淨係迫咗佢食藥
當晚脫水 因為我哋附近冇夜診要去第二區
所以第二日先帶到佢再睇醫生

我都知異物係我哋問題

我覺得最難面對係幫佢安樂死果陣
唔想見到佢咁痛苦但又唔捨得佢離開自己

而家唯一希望就係佢下一世會過得好好
遇到個錫佢嘅人

所以個傻豬幫我哋揀咗
佢選擇自己靜靜離開等我哋唔洗做選擇而傷心
咩事都自己面對

我諗佢宜家一定係天堂度過得好開心
同好多新朋友玩緊
今日係佢係天堂既生日呀

幾個主子養咗十幾年 近年身體愈來愈差 到走個日都唔知點面對

希望佢同朋友玩得開心
如果有時間就返屋企探下佢啲兄弟喇

巴要好好珍惜同佢哋相處嘅時間
我以前成日諗佢哋好後生 可以對好多年
宜加會覺得同佢哋相處嘅每日都係賺咗
無嘢比得上佢哋

成日起身望門口睇佢有冇訓翻響度

佢都捱得好辛苦

我都好難想像如果要決定安樂死有咩感覺

我地帶BB去錯醫生搞到醫療失誤已經好自責
如果決定埋安樂死真係好似整死佢兩次咁

嗰陣個醫生係無檢查定點

係完全無考慮過腫瘤既可能性！

尋日貓貓响屋企離開咗
但我覺得好難過
睇住佢抽搐然後唞大氣 跟住突然間靜止左
會覺得佢痛苦係因為自己

佢有cancer醫生講完報告確定話冇得醫 諗住同佢去試免疫治療 點知過兩日就走左

由x光同超聲波照到個腫瘤到佢過身都係一兩星期嘅事
睇住佢體重不斷跌 餵任何野都會嘔番出嚟
醫生話要灌食 但真係係咁嘔

到最後醫生同我講話不如考慮比佢打針走
我以為會等到免疫治療個醫生 點知惡化速度係快到

我知我唔係唯一一個會遇到呢啲情況嘅人
但果種感覺好難受

癌症。。。rip
佢走前應該好痛苦
希望佢去天堂會過得開心
唔好太自責
你盡咗能力

我隻仔都剛走咗一星期
隻仔有病睇醫生到入院做手術係同一個星期
手術成功諗住等佢好轉
點知突然過身
個心情好似坐過山車咁

洗唔洗做多次手術清除埋剩餘組織？

小弟9月尾狗仔都走左，佢係由我15歲養到佢15歲，最後因為好病要簽紙打針俾佢走。

頭一星期好sad，不斷回憶。

但又會諗，佢當初係完整來到我屋企，依家係完整地離去，而且都係因為身體機能衰退而咁，所以明白生老病死要接受。

我相信他朝我地會相見。

btw，睇到sammi果隻狗都係15歲就走，所以都叫做安慰。

樓主多啲搵朋友傾計，分散注意力啦！

我都未
不過我仲有佢嘅兄弟要照顧
唯有努力睇緊佢哋 唔好重蹈覆轍

你做決定個陣一定好痛苦
我都相信會相見
只係嫌自己係佢生前對佢唔夠好
希望佢俾多次機會等我照顧佢

我都有咁諗，諗返之前應該要陪佢多啲，照顧得佢好啲。

唯有係呢件事上學習。

養多隻。。